{
    "question": "Harga 1 kg Alpukat satu bulan yg lalu Rp 6.000,- . Karena sekarang sedang musim Alpukat , harga turun menjadi Rp 2.000/ kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat!    Please bantu jawab, makasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jadi, harga penurunan alpukat dapat dihitung dengan mengurangkan harga alpukat bulanlalu dengan sekarang yaitu : 6.000 - 2.000 = 4.000",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "6000-2000= 4000 jadi harga alpukat turun 4000 rupiah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-taman-yang-berbentuk-persegi-panjang-3m-lebih-dari-857",
            "question": "panjang sebuah taman yang berbentuk persegi panjang 3m lebih dari lebar nya. jika keliling taman tersebut 54m, maka luas taman adalah.,.......m^{2}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas tamannya adalah 180",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang = (3 + lebar)<br>keliling = 2 (panjang + lebar)<br>54 = 2 ((3 + lebar) +lebar )<br>54 = 2 (3 + 2lebar)<br>54 = 6 + 4 lebar<br>54 - 6 = 4 lebar<br>48 = 4 lebar <br>lebar = 12<br><br>panjang = 3+ lebar<br>= 3 + 12<br>= 15<br><br>Luas = panjang x lebar<br>= 12 x 15<br>= 180 m2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-keliling-persegi-panjang-205-cm-dan-panjangnya-5cm-lebihnya-d-155",
            "question": "1. keliling persegi panjang= 205 cm dan panjangnya 5cm lebihnya dari lebarnya. \u00a0 \u00a0a) jika lebarnya = x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 buatlah kalimat terbuka dalam persamaan \u00a0 \u00a0b)tentukan panjang, lebar, dan luas persegi panjang tersebut \u00a0 2. Dua buah bilangan berselisih 35, jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 185, tentukan kedua bilangan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A=bilangan yang lebih besar, B=bilangan yang lebih kecil<br>2A-B=185<br>A-B=35<br>Dieleminasi<br>maka A=150 dan B=115<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-2x-4-gt-3x-9-461",
            "question": "Cara menyelesaikan 2x - 4 &gt; 3x + 9 ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x - 4 &gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0&gt; 9 + 4<br>\u00a0 \u00a0-x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 13<br>\u00a0 \u00a0-x : -1 &gt; \u00a013 : -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 &gt; \u00a0 \u00a0 -13</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 4\u00a0<span>&gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0</span><span>&gt; 4 +\u00a09<br>-x\u00a0</span><span>&gt; 13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-panjang-sisi-sebuah-persegi-sama-dengan-5cm-tentukan-panjang-d-130",
            "question": "1) panjang sisi sebuah persegi sama dengan 5cm tentukan panjang diagonal persegi tersebut    2) jika luas persegi 49cm berapakah panjang diagonal persegi tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) panjang sisi = 5 cm<br>\u00a0 Maka, panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{25+25} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{50} [/tex] = 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>2) Jika luasnya 49, maka pnjng sisi= 7cm<br>\u00a0 Panjang diagonal =\u00a0[tex] \\sqrt{49+49} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{98} [/tex]= 7[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-aljabar-berikut-ini-15-3-x-2-152",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk aljabar berikut ini \r\n15 + 3 (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 + 3 (x - 2) = 18 (x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18x - 36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-20cm-carilah-luas-lingkaran-berjari-jari-20c-826",
            "question": "Jari-jari lingkaran 20cm. carilah luas lingkaran berjari-jari 20cm . jwabn apa ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas :<br>3,14 x 20x20 =1256<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L = 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 3,14 x 400<br>\u00a0\u00a0 =1256<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-rita-mempunya-pita-sepanjang-325-cm-diberikan-kep-926",
            "question": "Dik: rita mempunya pita sepanjang 325 cm    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 diberikan kepada dina 9 dm dan ima 570 mm\r\ndit; berapa cm sisa pita rini?\r\n\r\npakek penyelesaian yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9dm = 90cm. 570mm = 57cm. 325 - 90 - 57 = 178",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-a25-3-839",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan\u00a0    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02\u221a5 \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0 \u00a0\u221a3 +\u00a0\u221a5\r\n\r\nBeri penjelasannya. jawabannya yang\u00a0 LENGKAP yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 akar 5 : akar 3 + akar 5<br><br>2 akar 5 : akar 3 + akar 5 x akar 3 - akar 5 : akar 3 - akar 5<br><br>2 akar 15 - 2 x 5 : 3 - 5<br><br>2 akar 15 - 10 : -2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } =  \\frac{2 \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} + \\sqrt{5} } . \\frac{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }{ \\sqrt{3} - \\sqrt{5} }= \\frac{2 \\sqrt{15}-10 }{-2} \\\\  \\\\ 5- \\sqrt{15} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}